投訴郭偉健法官。請隨便copy & paste.

本人現就郭偉健法官於2020年4月24日審理【案件編號：DCCC834/19】時頒下的判詞内容作出投訴，詳釋如下。
郭偉健法官在判詞中耗大量篇幅陳述其個人就去年反修例社會運動的政治立埸, 令整篇判詞猶如一篇政治評論，將個人政治立埸介入一宗刑事傷人案件的判决。判詞中摻入大量個人政治宣示及一再為犯案人辯解和企圖合理化犯案人所犯下的刑事罪行。郭偉健法官的所為觀感惡劣, 令香港司法的政治中立性備受質疑。
本人認為郭偉健法官判詞不當的觀點:
1/被告犯下的是刑事傷人案, 但郭偉健法官卻從政治立埸出發, 從政治上將反修例社會運動評為 “文革式極端行為”, 花耗大量篇幅描述其個人對反修例社會運動的種種觀感, 及後將被告犯案動機歸咎於社會運動, 將刑事傷人罪犯顛倒為 “奄奄一息、滿身鮮血的受害者” 。
2/郭偉健法官不但沒有在判詞中譴責被告傷害他人身體的刑事罪行,反而將被告人犯案辯解為因受社會運動影響生計, 將困境歸咎運動是可以明白; 而在案件中被嚴重傷害身體的事主卻成了 “火上加油”的角色。郭偉健法官顛倒是非、荒謬絕倫的詮釋實在令人咋舌, 動搖了大眾對香港司法公正性的信心。
3/郭偉健法官在判詞中悉心為被告嚴重傷害他人身體的野蠻惡行尋找情有可原的理由, 在量刑時考慮大量和案件性質不相關的因素, 極盡偏袒被告人, 對用利刀嚴重傷害他人的被告寄予同情甚至讚賞 “情操高尚”, 縱觀整篇判詞所傳達的信息及字裡行間構成的宣示, 無疑與宣告 “合理暴力, 傷人有理” 只差一線。

是次投訴, 無關量刑輕重,亦無關罪成與否。
而本人就以上投訴事宜亦沒有任何補充資料。
盼貴 司法機構能洞悉是次事件的嚴重性及對香港司法聲譽的伐害,作出公正而具體的跟進。